[任性女遊LIVE] 獨賞關西楓2017

點解任性？因為上星期一晚有睇楓葉哩個念頭 第二朝就買咗機票 六日後嘅今日我已經係大阪喇 經歷過上次篇遊記 知你地班友仔鍾意睇相 但 岩岩先到 人都見唔到幾多個 俾住上個月沖繩d相你地睇住先啦

睇完相 應該會有心機繼續睇字喇 睇過我上次英國篇遊記嘅 都知我口水多過浪花 不過今次去京阪神哩d大路嘢 應該唔會有咁多感想架喇 唯有俾多d攻略大家啦 話哂 我都用咗大拿拿六日去做research架
今次嘅行程好簡單 神戶1日 大阪2日 京都2日 主要都係睇紅葉 因為未睇過 大路嘢就唔會去喇 因為上年先去完京阪 詳情就睇下嚟緊哩5日嘅update啦 我會盡量係搭車嘅時候打架喇 如果大家有咩睇楓葉嘅tips 留個言啦

黎緊去關西

睇下有咩特別野玩

咩野機影？

hi

Fuji XT1

其實尋晚一點已經到咗 但因為唔想訓機場 所以book左酒店 本身想試下機場間first cabin訓下capsule 可惜冇哂女仔房 又本身諗住係機場果兩個俾錢嘅lounge抖下算 不過諗諗下都係搵個地方訓教好然後精精神神神咁玩好d

零晨一點去到機場 冇人

間酒店係outlet對面 叫the premium hotel in rinku 都幾抵 350hkd 有兩張床 間房又大

根據googlemap 間酒店離8km 我俾盡10km 上網睇左的士大概3000yen到 一出機場好彩有的士 個錶跳得快過我個心臟 最後32xx 之後個的士司機嘰哩咕嚕加左六百幾 我諗係夜晚附加費 埋單3990yen

由收到上網signal到酒店都唔洗一個鐘 我覺得算係幾快 講起上網 今次係阿信屋買咗張叫自由鳥既電話卡 好似$59 岩岩好5日 之後keep住仲可以增值 留番下次去再用

有假放真係好
留明當自己去緊

今朝九點起身 去咗outlet到買個bagel食 因為outlet十點先開門所以一個人都冇 上次黎都冇行 今次都冇時間行 有緣無份 bye

買完就行去車站搭番機場搭船去神戶 個車站入口都係鳩行搵出黎 拎住喼又落毛毛雨又趕趕地 好彩俾我搵到 本身想早d去係買定回程京都去機場果張pass 但 已經好撚多人 好彩問人借左icoca卡 如果唔係有排排

經過尋晚上的士果到 三號站

去番地下 即係落機果層 行到盡頭 就會見到買船飛既counter

遊客係有discount架 佢會問你拎passport 1000yen就搞掂

由於仲有半個鐘先有shuttle去碼頭 所以就食住個bagel等喇 至於船既班次 上網好易搵到 自己搵啦

我會比心機寫精彩d架喇

係12號站等架shuttle去碼頭

有幾個呀伯帶哂golf嘅嘢

搭幾分鐘就到碼頭 俾你地欣賞下今日重重嘅烏雲

架船都幾大 得十幾個人坐 執下相 眨下眼就到神戶機場 睇番地圖 其實真係一條直線對面海

一落船 我見個個都衝哂出去 我咪跟住衝囉 點知佢地個個自己有車 搞到我要問人點去神戶機場個地鐵站 好彩直行幾分鐘就到 諗番一落船其實係有架巴士 我思疑果架就係去機場既shuttle

人生冇咩幾可會去神戶機場 影張相留個念

個機鐵站好細好搞笑

我book果間hostel係三宮站附近 所以總站搭到總站

終於嚟到神戶市 d毛毛雨冇停過 我懶得擔遮求其用條頸巾包到成個包頭族咁就算

行去hostel 5分鐘到 擺低嘢就出番去食lunch

本身想去食d神戶牛燒燒燒嘅 不過閒閒地都6/7千yen 而我又唔係咁好肉 唔係難食我已經食得好開心 所以上網搵咗間叫大井肉店嘅鋪頭

本身佢係賣生肉嘅 之後索性煮埋d肉做餐廳
我食依間係係sogo地下 佢出面好似仲有間大d嘅 仲多d野食揀架好似

依間得七個位 出面排隊 放心 d人食得超快 等一陣就有位 排緊果時會落定單 但d人唔識英文 好彩後面個姨姨幫我叫埋

依個望落好似好好食嘅已經賣哂sosad

我都唔知自己叫咗d咩 總之就係牛 係個網上面燒啦

雖然張相影得好平平無奇 但d牛肉其實好好食 連平時唔係好食飯嘅我都食哂成盤嘢

食完發現帶漏嘢又番番hostel拎嘢 沿途亂咁影下相 而太陽都開始出嚟 拎完就即刻衝去搭車上六甲山

本身 今日係充滿住期待用依個有馬溫泉六甲pass 浸完溫泉 再上山睇夜景 可惜 子宮不造美 偏偏大姨媽早咗幾日嚟探我 搞到要放棄我最期待嘅溫泉

用唔到果張pass 我即刻方寸大亂 因為上六甲要轉好多車 我完全冇睇過如果唔經有馬溫泉係點上到去 好在 又比我search到另一張pass 係包有馬站去纜車站果程巴士來回 纜車來回 加埋有馬山上巴士任搭 又係 旅客有discount 又係1000yen 我計過 係抵嘅

為咗買依張pass 我行到出撚哂汗 明明係搭阪急 點知張pass係阪神到買 佢仲有其他售賣點 你想買嘅就上網搵定啦

搭到有馬站 過條橋就會見到個巴士站 我一見到車就上 完全冇諗過岩唔岩方向 不過見到車上面有其他人都係拎住張pass 我估我搭岩

成功去到纜車站 不過未有車 就睇下上到山有咩玩喇 如果係纜車站先買飛 來回已經要1000yen

其實我係想去個植物園嘅 不過收5點 我上到去4點 見到日落又4點幾 所以就打消咗個念頭

上車 都搭咗十分八分鐘 沿途有d樹睇下咁

上到去 竟然見到耶穌光 算係今日多雲嘅禮物掛

大半個鐘之前仲係車站行到出哂汗 仲同朋友講話日本好熱一d都唔凍 但一上到嚟 就要收番埋d招積 因為係好 撚 凍

lm

LM

其實纜車站係冇嘢睇嘅 架巴士每15/35/55分就會開 本身有車 不過見到耶穌光就諗住睇多陣

車站上蓋有一個大平台 雖然陰天 不過望落去都已經好靚

但由於天氣太凍嘅關係 加上仲有一陣先有巴士 我就喱係個暖房入面取下暖先

上到巴士 我都仲爭扎緊好冇係植物園落車 因為佢16:30前都仲可以入場(要比錢入場）但計番 我應該16:25先到 而纜車站話16:52會日落 都係算 直接上左去先
架巴士既終點站係吊車站 架吊車可以坐去有馬溫泉 睇番之前有馬pass果張圖應該會清晰d 咁我就以為終點就係睇夜景既地方 點知去到尾二依個站 個個都落哂車 我就跟人落喇

我發覺 好多野 睇人d遊記blog都唔會知點行 佢地通常都會話行幾分鐘就到點點點 當我係依個站落車 我以為就係係到睇夜景 因為又係有個位可以望到山下面 另外仲有間餐廳 有兩間手信鋪(上纜車之前會有人比張coupon可以係依d地方用) 有個小塔可以上 仲有依個波有個人係入面唔知做咩實驗我估
可惜好多雲 睇唔到日落 加上個山勢唔係幾睇到日落 於是我就周圍行下 等睇夜景

任性女？影隻腳黎睇下？

好 我繼續單機 得日頭搭車先得閒打 夜晚要好早訓因為日日都好早起身

續～
天氣真係太凍 我係咁出出入入d鋪頭扮睇野取暖 然後 見到d人係條小路到行嚟 我就八卦行去睇下 點知

會嚟到一個咁嘅地方 人都多d 原來 依到先係睇夜景嘅地方

另外一邊 有舊野叫六甲枝垂 寫住展望台 應該都係用嚟望落山 行得埋去d人都好似知道要俾錢咁 不過我見要俾錢又仲有時間 所以就行咗去d鋪頭到 鋪頭後面就係睇夜景嘅空地
係依個時候 真係好凍 我又爭扎 究竟落番去神戶港睇算啦 定係到磨呢 不過 見個天黑得好快 就決定係到等喇
鋪頭隔離有間餐廳嘅 好似360yen就可以買杯嘢飲坐住等 不過我廢事哂錢 所以都係繼續係d鋪頭扮睇嘢算

終於 等到黑哂 出去影下相 但係因為冇帶腳架上去 而我 其實係唔識影夜景 影咗幾張 就收手了 因為 真係好凍 凍到隻手都硬哂 快門掣都㩒唔到 出發前諗住都唔會太凍 所以手套都唔拎 果刻緊係好後悔啦

想食"旅遊"個字

六甲山個景真係好靚咩?
唔明佢點解可以自稱百萬夜景

另外佢睇夜景唔係你個位, 係另一邊摩耶山掬星台
不過無咩所謂, 兩邊都唔係靚, 煲大左既景點

原來係巴 ， 咁影舊腹肌睇下？

日本係咁架啦 每個景都會比個title佢

絲 如果唔係食黎做咩呀

我都覺 可能香港夜景太出色

而家係大阪勝尾寺 終於見到紅葉 夜d再update

真絲 ，有冇租和服着呀？

reading

行程係點

京都打算去邊？

收到風好多地方早咗見頃

去到唔知會唔會得枯枝

一條友唔搞依d野啦
如果著想睇櫻花先著

岩岩去左勝尾寺同睇瀑布
聽日應該會係去大阪近市區果d地方睇紅葉
星期四五會係京都
其中一日去嵐山
另外一日就京都市周圍行睇紅葉
邊日打邊日就睇天氣

我今日全日係山上面 野都冇食過咁制
btw 我係有專登睇下有咩好食
因為上年黎係咁亂入d餐廳
中左好多伏 所以今次想食好少少
唔通 餐餐食7仔我個遊記又會好睇d?

我懷疑d消息係流既
引你去左先
我今日係勝尾寺 都仲有綠葉

京都會去嵐山 但未必搭小火車喇
好似又要專登行番去d景點到
不如一開始就自己行
又唔洗一早去買飛
我見有個巴打八點幾去到
都係買到12點幾既飛

同函館個夜景一樣, 唔覺得好靚

小火車 都係噱頭嘢姐 開噉快 應該睇唔到啲去坐船好似抵玩啲

伊家排緊永觀堂

坐船凍撚死 又坐得耐

睇夜楓？

係呀 第一次睇好震撼 紅葉原來可以噉靚

相對噉講姐

正喎 後晚去睇先

嗰到最靚嘅唔係樹上嘅楓葉 你去到就明

between 伊家住緊京都hostel 同樣都好新奇

今日好刺激 好想快d打到 不過原來要係個trip到又執相又打文係好難 今晚仲要起身睇波 快快手打埋琴日先訓

續～
好 原來我都係去錯地方 不過我諗係邊望落去都係差唔多 太遠喇 如果話係日本三大夜景之一 真係有d失望 仲要凍到咁 就當係一個難忘嘅回憶啦 你地冇咩事都唔洗去神戶架喇 真係冇咩特別

睇完夜景 就去番落車果到等巴士 已經好多人等緊喇 落巴士之後等一陣又有纜車喇

架車落山方向果個卡係冇包箱 但因為我唔想坐倒頭車 所以就吹住風咁落去喇 落到去咁岩有巴士 之後又轉車番三宮 其實都係上山果個方法

落到去緊係搵嘢食啦 我唔明點解個巴打話我個遊記淨係食 就算真係食 有咩問題 去日本都唔食好嘢唔通係香港比成二千幾蚊一個人食所謂嘅正宗日本嘢咩 anyway 因為d鐵板燒set dinner一定好貴 所以識食一定食拉麵

三宮站行五分鐘到 會見到條街有幾間嘢食 而我就一早揀咗食神戶牛拉麵果間餐廳叫八座和

入面有十零個位到 幫襯嘅都係日本人 好鍾意去d得日本人嘅餐廳 次次去親d旅遊書呀 網上推介果d人多又唔好食

見佢擺哂d獎係枱應該都好威啦

咁我就叫左個鹽830yen果個

佢除左個麵 仲有個牛肉飯 仲有兩pat類似三哥炸醬嘅用嚟送麵 overall都幾好食 又唔係貴
食完就沿路行番hostel喇 行行下急屎 就去左m記痾屎 日本m記d廁所乾淨到酒店咁

痾完屎見到有朱古力批賣就買個黎食喇 d皮有d厚

日本渠蓋出名靚就唔洗介紹架啦

影咗d懶係嘢嘅相就番hostel lu 間hostel所謂嘅單人房其實係一堆capsule床位間大房到間個房就係單人房 出出入入都係會見到男人 訓到四點仲有條友起身嘈到入嚟
第二朝要七點半起身 因為要片去大阪趕住上山睇紅葉 再續

我係大阪hostel 岩岩有個46歲嘅呀豬媽checkin 隔離係一家大細 係歐洲都未住過除左後生仔以外既hostel

性女? 邊撚度性呀, 睇過?

你又知佢46歲

我隔離好似係一個意大利亞伯 日本真係好amazing

樓豬用咩相機 啲色好靚

佢上面講咗Fuji XT1

好有錢

六甲山我都有去
你影得好靚
落山凍到仆街

幻想有份遊歷中

留明

絲打請問你用邊支鏡影？

佢問我幾歲 之後話自己46 韓國人唔介意比o知幾歲 因為慣左要分大細去叫人 佢好好 係咁送野比我 睇落去就知

fuji本身有個mode叫classic chrome 好岩陰天用 沖繩d相就有執過既 不過本身直出都已經好靚

邊到靚 都唔知影到d咩 得一粒粒燈
我係成程都凍到仆街 因為撞正寒流
我覺得凍過年頭係liverpool囉
講起利 琴晚咁凍起身竟然睇場咁既西波

其實男仔去轉日本 4/5000內都搞掂 快d買機票 買左就行得

我影屎

今次帶左10-24同35.2 所以有d好wide 有d就好唔wide 35.2成日要企到好遠影

我過兩日都去京都 35.4 +1855

續～
去神戶其實係想浸溫泉 同去神戶市立植物園睇紅葉 但因為星期三唔好天 迫住要星期二去睇大阪嘅紅葉 而上勝尾去嘅巴士得三班 唯有放棄個園
不過 都做d research 如果你地唔小心去咗神戶 可以參考下 首先係三宮搭35分鐘去到一個站叫北鈴蘭台 然後就會有shuttle坐10分鐘就會到果個植物園架喇 入場要收費的
好 講下我今日幻想中嘅行程 首先 一早起身搭去難波去hostel放低野 之後就去勝尾寺 然後就行去箕面睇瀑布 之後就番難波食晚餐 叫得幻想中既行程 即係結果有出入啦 睇落去就知架喇
不過我發覺未過相落電話 轉頭繼續

我聽日後日會係京都 之後就番香港lu

留名等你報告邊度有靚紅葉 嵐山好似開得正紅

留名跟進
聽日出發到關西 頭兩日都係去神戶 上有馬六甲山
之後再到京都同大阪

睇下樓主再會去邊啲地方參考下

箕面瀑布之前受颱風影響 網上寫有幾段路行唔到
想知今日開返條路未

3月去得7-8度
去旅行睇利好傷心又傷身

有咩慘過比幾皮野去旅行睇西波

我就係睇唔到 做左半日山系行丫媽爹girl

小火車真係可以唔洗搭
信我...你唔會後悔

嵐山-常寂光寺 / 嵐山站有個足湯好正
京都去食個間蛋包飯

我上次自己8日7夜都用左6000全包...
好撚正

京都太多野食揀喇
又想食懷石料理
又想食豆腐煲
又有好多米芝蓮
我都仲未揀好 同埋都未必有位

我勝率係0 一和一負

最好先book定啦, 我果陣都係一個人去
中午經過行入去問一個人晚飯預約
最後成功左

去到三宮, 冇去有馬浸溫泉真係超可惜
唔過夜玩日歸都好吖,個金湯浸到唔捨得走, 下次我會再去浸

為咗加速 d相唔執喇 食緊魚生 叫得太多 好飽 打下文回下氣先

續～
話說 我730起身 諗住搭830班車 不過mimimormor 食埋早餐 最後就搭850班車去難波

去hostel擺低野 又衝番出去搭車去千里中央 難波去要8個字

為嘅就係搭1115班巴士 真係唔明 紅葉季都仲可以一日得三班 本身諗住上晝係神戶 然後番黎搭1415果班車 但計過都係太趕 所以就skip咗神戶嘅植物園

個車站係四號站 上到去轉左就見到架喇 搭29號車 35分鐘到

見到個指示 以為冇死啦 就坐係到等 之後發現個個人行黎望完就走 原來係去隊頭排另一個方向 大佬 d指示可唔可以國際化d
我見人唔多 又仲有成3個字先有車 就入咗去隔離間鋪到買下補給品 話哂去完勝尾寺就行山行去箕面瀑布 不過揀唔到 只係買咗支水

買完出黎就咁撚多人 屌

差d上唔到車 迫到沙甸魚咁 又著住大褸 焗到仆街 你地如果搭 記得除褸先上車

由於太多人 又太多老人家 個司機每轉一個彎都提一提 好搞笑 焗咗七個字 終於到喇

你黎到d葉應該會再紅d

依幾日行程太full完成唔記等要book枱

鬼叫大姨媽早咗黎咩 可能佢都想睇紅葉 一齊紅下應下景

一定要食餃子王將

如果得半日時間係神戶 有邊到係值得行下

神戶其實真係冇咩野 個溫泉係出名既
千幾年前已經有皇帝浸
如果唔浸溫泉
我諗主要都係圍繞三宮站行下
有個神戶港都可以睇下夜景
或者睇鐵人28 不過唔係我年代所以冇睇
去神戶有好多種pass

你可以研究下再決定條路線

好嬲呀 打打下文hang機 垃圾iphone

續～

730起身，1200終於到勝尾寺喇

其實，大阪除咗勝尾寺，大阪城，仲可以去萬博紀念公園同吊橋即係星之鞦韆到睇紅葉。不過，上網睇過去完勝尾寺可以行去箕面瀑布再行去箕面站，根據googlemap，兩段路加埋只需要80分鐘，所以我就當輕鬆行個山揀嚟勝尾寺喇，至於萬博紀念公園，就聽日先去。

星之鞦韆呢，靚係靚，但我覺得有d偏僻，驚有咩事跌咗落山就係咁先，所以都係放棄依個景點。我朋友下星期應該會去，等佢個賽後報告我再決定下次去唔去啦

一落車，緊係買飛入場啦，多謝400yen，基本上，九成坐29號巴士嘅人都係嚟勝尾寺，再九成嘅人，都係老人家，成個感覺好寫意

影埋張mk打卡相就可以入場喇

勝尾寺都想去
去埋箕面瀑布?

注意，以下係一堆味精紅葉相，睇完準備洗眼

經過依到門，就會入到去勝尾寺個山頭。

門後面有條橋，橋兩邊係d會出煙嘅水，有冇人知點解會出煙

其實，成個山頭唔算好大，如果要行，三個字都係完，但如果影下相，坐下hea下，都消磨到個零鐘架

而我，就係依棵樹下面自拍咗大半個鐘。點解可以旁若無人，因為依到9成9都係日本人，成個下晝淨係聽到幾隻蝗同一班香港人，所以，係到做咩都自在d。講起自拍，我棟哂腳架，d日本呀伯唔知點解好鍾意行到好埋個腳架咁經過，次次都好驚佢地踢跌我部機

影飽相，就慢慢行上去勝尾寺個寺喇，上之前緊係要洗下隻臭手同浪下個臭口啦，第一次搞依d嘢嘅我最後係搞到成身濕哂

對呀 過程十分驚險 好快會打到

首先會經過依個敲啷啷嘅地方，d日本人行過都會敲下許下願

勝尾寺係祈求勝利嘅地方，我諗d馬主一定好鍾意嚟依到拜神，其實我鳩up，不過都類似，如果咁想知可以問wiki大神

廟對面係手信鋪，買下御守同達摩公仔。手信鋪隔離有個大鐘，小心俾佢嚇親

講起隻公仔，佢擺到一山都係，相傳許願點一點眼，唔記得左定右 願望成真就點埋另一隻，再拎番黎火化，你信嘅可以試下，同拜黃大仙要還神差唔多

其實由個寺望落去嘅景色真係幾靚，唔係話好大片好壯觀，但個感覺好peaceful，係咪太玄

再行會行到嚟依個塔

依個位望落去都一樣好靚，可惜個天忽晴忽暗，如果唔係d相一定仲靚

行完

出口會經過間手信鋪，同有間餐廳，雖然好肚餓，但冇嘢岩食，就忍住算喇。
見個天開始暗，諗住放棄箕面瀑布之行....

但，作為一個做足準備嘅人，點會睇定回程有冇車架，好好彩地，我係岩岩好miss咗班車
下班要成兩個半鐘之後，冇理由哂時間係到鳩坐架，所以，我決定依計劃行去箕面瀑布

問埋個寺d人，佢都係話40分鐘到會到，我依d健開身嘅，健身健心，行40分鐘，難我唔到嘅

其實，沿途嘅景色都好靚，兩邊都係樹，當然都有楓樹啦，但最大問題係，係冇行人路架 我果40分鐘都係行馬路，d彎多到100連髮夾灣咁，為保命仔，我係行迎頭車果邊，起碼我見佢我識停嘛。

成程都係得一條路可以行架姐，唔算難行，仲要係落山，所以一d都唔攰，只係肚餓，好彩今朝係巴士站買左支水，如果唔係可能要截車等人救我喇

一到行，一到睇下風景，一到同朋友wtsapp報下平安，點知......

行行下冇signal，果下真係好撚驚，雖然不斷都有d車經過，但個腦都開始諗d衰嘢，我連日本報警打幾號電話都唔知，好驚會做第一個睇紅葉死嘅人

行咗半個鐘到，開始見到人同車，又收得番signal，個心終於定番d

有埋指示牌，即係冇死啦，瀑布，我嚟喇

有嘢欄住，但我見d人都係咁出出入入，所以我都冇理照衝入去。其實，係應該要理，一陣就知咩事，不過，早知遲知個結果都一樣，遲知都幾好，起碼開心睇左瀑布先。

個地圖好多交叉，但d指示又係日本，撚睇得明咩 點知原來係重要訊息

落去沿路都幾斜，我見上番嚟果d人都行到隻狗咁，我果時仲心諗，好彩我唔洗上番嚟姐，一陣沿路可以繼續行行出去

瀑布前面有幾檔野，有炸楓葉食，但我見到未炸之前個樣，同地下d楓葉係一樣樣，我相信，佢應該係執地下果d再炸再拎嚟賣，我就唔敢試喇，但我買咗包做手信 Btw 落番去箕面站平d

真實睇係高d嘅，因為好似落咗去個山洞到咁，都ok嘅，不過可能由細到大對瀑布嘅認識都係尼加拉瓜大瀑布，好似一講到瀑布一定要果d level咁，相比起，依條好似水流滴滴仔，但，都靚嘅，我行得咁辛苦

睇完瀑布實在太肚餓，又凍喎，所以買咗幾舊關東煮食。後尾諗番好彩有食到，如果唔係真係客死異鄉。

原來瀑布咁荒蕪咁難去..

究竟之後發生左咩事

個塊野唔係就寫住睇完之後要原路折返咩

我幻想中嘅箕面公園路線圖係咁樣嘅
但，好景不常，加上我去旅行例牌閪黑，再加上人行山我行山原來要出發前睇多次最新消息，鄧梓峰冇講丫嘛 原來

一開始個路障係話條路淨係睇瀑布，而地圖上d交叉交叉係真係交叉唔行得，wtf，d路打風林樹封咗呀
我行番上去，當然同其他人一樣又係行到隻狗咁啦，問一問馬路邊間鋪頭，佢都話係封咗，而且唔會有車嚟，佢話，沿馬路係可以落番去，一個鐘到

我望一望時間，3:45，琴日日落係4:5x，如果我再唔行，天都黑齊，就真係daddymammy擔心喇，結果，我又踏上這無盡旅途，又開始公路行喇

沿途好多交叉路障，我都冇時間怪自己喇，只係不斷睇住googlemap同時間競賽。

都係果句，其實，沿路d景色真係好靚，可能個天都覺得我慘，整走d雲，露少少陽光支持下我

行咗八個字到，除咗見到準備日落之外，仲見到城市，即係話，我差唔多到喇

再行快d行快d行快d，可能你只係用咗一分鐘睇依段，但我真係足足行咗 一 個 鐘，留意，女人m到係特別攰，我都唔係好明點解自己可以玩到咁大

終於趕到係日落前去番城市，依次旅程同荷蘭果次一樣，又多件畢身難忘嘅事

行去車站果時仲有心情欣賞下人地d屋，好靚

箕面站對面都有炸楓葉

終於，可以坐低，可以番去食嘢喇，以後唔敢再咁樣搵命搏喇，嗚嗚

番到去都係食野 聽日再打 琴晚起左身睇波 而家已經12點好眼訓 今日打左好多 希望大家睇得開心啦 聽日會睇京都市內d紅葉 後日好天d先去嵐山 早抖喇bye

我都想試下楓葉

京都暫時見唔到

我後日都嵐山 果斷唔坐小火車

後日都係嵐山

我聽日去喇 見12點就出雲 諗住一早就去 而家係東寺 都算多紅葉 但800yen入場好貴

我都決定左唔坐

食好出名個間蛋包飯....早小小預約

我應該係神戶港周圍影下相算

Btw有wide鏡影景真係好正
我最wide得18

好睇

得一日係京都係咪唔應該坐小火車？

我又on99咁 見今朝幾好天行咗去東寺 原來出名睇夜楓 報告咗先incase你地想去 因為應該過兩日先寫到京都行程 東寺都算多紅葉 當然唔係成場爆紅果種 因為d樹都幾得意 好多都係紅一半綠一半 不過入場費就有d貴喇 個場又冇勝尾寺咁大 五分鐘行完

最抵行應該係東福寺

我發覺 我又亂嚟 早兩日有個巴打話永觀堂夜楓好睇 我咪行果個方向囉 同個新識既朋友傾下傾下 見到有人排隊 咪排囉 原來 係排南禪寺 而南禪寺係唔同永觀堂 不過 錯有錯著 南禪寺睇夜楓個方式好特別 好似坐係個畫框前面咁去睇 不枉排左成粒鐘

推

錯有錯著

今日去咗洛北

最鐘意係蓮華院 人唔太多 可以坐耐啲

聽日嵐山諗住8點半前到 唔知得唔得

我都諗住聽朝一早去嵐山 唔想影到太多人

樓主影相好靚
下次帶定啲乾糧先嘛

續～
以下落嚟主要講食，唔想睇嘅就等下一日嘅行程喇

番到難波，食番個出名龍蝦包，連埋可樂，1000yen到，成日冇食過野咁制，依個包好味100倍 佢有兩個價位，包嘅size一樣，只係龍蝦份量唔同，我緊係食份細架啦，我已經覺得好夠龍蝦 但最有趣嘅係，個包係熱，d龍蝦係凍，唔知點解要咁。雖然都有人排隊，但d靚女手腳好快，眨下眼就有得食，但立食嘅位唔大，我拎住咁多嘢又食又飲有d狼狽。

食完之後都係係果頭周圍行下，女人嚟到依d地方都係會有d忍唔住嘅 不過今次應成咗自己係無手信之旅，所以齋行唔買

行到咁上下就諗住去食依間叫味乃家嘅大阪燒，米芝蓮推介，但見到條龍，即刻收皮

食得個龍蝦包緊係唔夠飽啦，即刻再搵第二餐，依種吉列牛香港好似都有得食，不過嚟到日本，一定抵d又正d架啦

依間係tabelog已經算高分，不過我食依間分店就唔係最高分果間。佢吉列咗個牛，再有個石爐，自己單機燒熟d牛，幾成熟自己話事 不過佢助燃果舊肥豬肉嘅物體好快用哂，因為我食下又睇下相，最後total燒咗三粒，唔敢再叫人加，最後用舊石嘅熱力整熟埋最後果兩塊 overall都算好食，只係1300yen姐，抵啦
講起tabelog，依個係日本version嘅openrice，d評分中肯過googlemap同tripadvisor我覺得，基本上，5分為滿分，高過3.2分已經叫高分，3.5已經係好正，3.9係米芝蓮級架喇，印象中好似未搵過一間高過四分，日本人俾分真係孤寒 如果你地經過間餐廳，係google打個名後面再加tabelog九成都會搵到d食評架喇，上次係沖繩同今次係關西都係跟tabelog食，sofar未中過伏

食飽就慢慢行番hostel喇，路過見到條女應該係表演然後好多仔圍住

番到hostel，沖完涼打緊文嘅時間有個呀豬媽checkin，本身我都冇理佢，佢一直都係同同房另一個韓國女仔傾計。然後佢聽到我咳，就送咗黃色包嘢俾我，仲送咗兩啖薑茶叫我送嚟飲，其實我自己都有一包，係懶得食 而家有人邀請，唯有食，真係幾神奇，第二日真係好咗好多。因為佢第二日就番韓國架喇，所以佢就好努力執喼，仲不斷送d嘢俾我 我已經拒絕咗一罐可樂同一包朱古力架喇，佢係做化妝品嘅嘢嘅，嚟大阪一日係business trip，所以佢又送sample，又送paulandjoe眼罩 有樣嘢好諗唔明，日本hostel係咩年齡都有，根本唔係咩青年旅館，成日都見到d呀嬸同一家大細，個感覺好唔似住hostel
第二日會留係大阪市中心，然後夜晚去京都

個website我㩒極都㩒唔到

wide到彎哂
不過我幾鍾意彎哂
好似扯哂d景出黎咁
但支鏡都算大支
掛係頸掛到頸都斷

多謝
真係唔明點解好地地去日本都可以搞到咁驚險

其實坐咗火車又要行番去d景點到，如果真係想坐我會揀唔係旺季坐，同埋京都太多嘢睇，一日嘅話要好好咁揀

買機送技術
冇下次啦，仲下次

唔係好多 hostel 都有大房比一家人住既咩

歐洲少見囉 頂盡二人房

屌 又打打下冇哂

好撚嬲呀 打到埋尾先冇哂 唔打喇 聽朝七點起身去嵐山 預告 第三日係大阪係比較hea 行下街食下野 同埋去左大阪城睇銀杏 比想像中靚

高過四分果堆全部都係名店排到2046

嵐山9點已一團團人去到

等緊早餐 打少少先
續～

係大阪嘅第二日，一早就去木津市場，好彩多口同朋友講過，佢話好早收，所以就揀咗一早去。因為我係住係難波站附近，所以去邊都行到，基本上，去旅行嘅話，唔超過半個鐘嘅我都會選擇行路，特別係日本，一條普通嘅街都已經好靚。

行咗陣就見到d魚佬，我諗，應該差唔多到。

去到，第一件事係搵果間好出名嘅咖哩烏冬，我朋友話好易搵，因為會排哂長龍，點知

又冇開 其實我去旅行係幾閪黑的，去羅馬許願池有一半圍住咗維修，去巴黎鐵塔前面d草土又圍住哂保養，去liverpool anfield球場又裝修，今次都唔例外

咁一場嚟到，都要行個圈嘅，其實，真係同普通街市冇分別，有賣鮮魚，醃嘢，生果，菜，同一間超大阿信屋，真係唔明點解新假期要吹奏依d地方 雖則，黑門市場而家都唔好得去邊，我上年嚟，朝早9點已經成班蝗係到隊緊生蠔魚生，好撚痴線

行行下，聽到d廣東話，原來，有班香港人嚟掃生果，我係十分同意香港人出到國咪又係蝗嘅說法，成日屌鳩d蝗嚟香港掃嘢，自己去到第二到咪又係咁，咪又係嘈生哂又冇禮貌，佢地係一箱箱咁掃，我真係想像唔到拎住幾箱生果番香港係幾咁麻煩。其實我都好想試下d提子，但冇理由成抽買架，食到糖尿病呀大佬

最後行行下，見到有得試食巨峰提子乾，好大粒好好味，就買左一包喇

而家係9:23 我係桂去嵐山架車到 多人到仆街

不過 其實日本d餐廳九成都好食嘅 硬係覺得佢地特別尊重食物又尊重自己份工 唔似香港 煮到狗屎咁都大把人食 洗鬼整得好食咩

今朝9點左右 到 已經好多人

匠人文化好似係 做乜都好用心

不過食過其中一成

仲向機場出緊京都

如果你見到個黑白格仔長褸咩住相機on99咁 果個就係我 我而家係山上面 好靚

加速 今日難得超級好天

啱啱行完實嚴院 目前為止睇過最靚

伊家迫緊上山

請問係咩山/咩位上山？

我搭阪急 過左渡月橋 一直向左行 就會行到去山頭架喇

會不會真係撞到樓主

留名 去完d寺就去

而家係竹林 準備行去常寂光寺

仲有冇紅葉？

去緊

見到嘅就打個招呼啦

到咗常寂光寺了

一路上好似見到疑似樓主

叫下我啦 我拎住塊紅葉

行到一半 入左天龍寺影左陣

買咗個紅葉御守

正午睇真係靚啲

啲陽光灑落係啲紅葉上面

常寂光寺真係好抵睇呀 開始多雲 坐低食d 野寫 postcard 先

邊道買 我都想買

出口

其實係靚到睇相都唔會知有幾靚 如果冇人就好喇

而家影緊 已經陰天

保津川值唔值得去

下一站二咩寺 跟住寶嚴院

其實天文台幾準 話左12點開始有雲 就真係有雲 好似已經行哂 唔通要番去行清水寺

走緊 多人到好焗促

睇下清水寺夜楓

渡月橋值唔值睇？諗住去食少少少野入場影寶嚴院等到夜晚睇夜楓

渡月橋好多人

去隔離桂川 舒舒服服坐下好啲

嵐山果堆好難冇人

渡月橋個名太靚 其實只係一條普通既橋
番到京都lu 發覺其實要搭6點車去機場

南禪寺夜楓真係值得一睇 同其他地方好唔同

是咪姐係天授庵

我諗住去轉清水寺 再夜啲去醍醐寺

其實係永觀堂附近 永觀堂都有夜楓睇 但如果想睇 我琴日係南禪寺 530可以入場 但要分批 我岩岩好530到 都排左成粒鐘

南禪寺要著厚襪入去
個地板凍到

呢個係常寂光寺？

永觀堂睇咗了 排噉耐要再諗諗先 因為今日最後一日 聽日就飛了

對 我琴日凍到冇哂知覺就走了

你試下係最後入場前碰下運氣囉 因為真係同一般賞楓既方式好唔同

我而家已經係haruka lu 五日話咁快就完

yes 未紅哂已經靚到嘩嘩聲

好唔捨得

今日行爆咗隻腳 好攰 是咪應該完

續～
離開木津，我有一件好重要嘅事要做，重要過食早餐，就係 印 postcard 喇 我影咗咁多靚相，緊係要印出嚟寄俾人啦，當中會寄俾依個post嘅某幾位讀者，希望佢地係收到之前先睇到依段啦

其實，上次係沖繩已經想印架喇，但原來部機得7仔先有，而沖繩，係一間7仔都冇嘅 我為咗印依幾張嘢，前一晚搞鳩咗成粒鐘，因為轉極都轉唔到去日本appstore，原來要用電腦先搞到，諗咗成晚，醒起我班轉珠朋友應該有，問完佢地借acc就即刻down個app去7仔試下喇。每印一張我都high一次，因為真係好神奇又好靚 60yen一張，加埋郵票70yen，total 130yen就可以送份驚喜俾人，幾抵 至於點用部機，google 打 7仔印postcard 就會有好多教學架喇

印完postcard，就搵個地方食嘢寫postcard喇，入咗間可以食煙嘅餐廳 不過d嘢幾好食嘅，由於有煙味，我最後淨係寫咗一張

食飽就行番hostel拎嘢搭車去梅田，因為夜晚要係大阪站搭車去京都，擺定係梅田放便d

梅田其實有好多地方可以擺行李嘅，最方便最抵應該就係依d locker喇 但因為d站好似迷宮咁，影定張全景相就最穩陣

我帶嘅係handcarry size嘅喼，所以擺中間500yen果個就得喇，last一個位，好好彩

擺完行李，又有d口痕，隔離就係新梅田食道街，我知道果到有間八爪魚丸又係米芝蓮推介，所以就行去試下喇。
講番點解咁得閒先，本身諗住去萬博紀念公園嘅，但車程要成8/9個字，加上又陰天，再加上，冇理由日日都睇紅葉架，我驚睇到冇哂feel，所以就決定改去近d嘅大阪城，所以就有多d時間係梅田附近行下

去到，圍住個外圍兜個圈一定搵到架喇，咁岩lunch time時間，比較多人，好多日本人食，不過都係等一陣姐，好快

獲得筷子一對，要等前面d人食完先到我

佢有個set係配生啤嘅，不過日光日白唔飲酒喇，另外佢最出名係多蔥多salad醬果款，同埋有其他醬揀，但我見d日本人都係食原味，所以我都係跟佢地好d
當然，都係正常日式果隻八爪魚丸啦，which is係好林patpat，入面熱到仆街果隻，d八爪魚都大粒，但個醬對我嚟講有d咸，咁熱後面又有人候住你個位，都食得幾大壓力

食完隔離就係阪急百貨，醒起要幫個fd買嘢，就唔小心入咗去，又唔小心落咗去地庫果層，d嘢食多到好後悔食咗六粒丸

從前有座山，叫腐皮壽司山，山上面有個樓主，佢日日都食山上面d腐皮壽司，完 但由於太多嘢揀，我放棄咗腐皮壽司

霸咗腐皮壽司個位嘅，就係依堆港女嘢，愈簡單愈好味
好喇好喇 食完就出發去大阪城喇

我由行完山之後果日到今日都係周身骨痛

報告 寶嚴寺夜楓靚到傻

我打緊星期三嘅事嚟架 btw絲 我而家已經係機場喇

我今日係門口到睇到 都覺得應該幾靚 而家係機場凍到仆街

好靚 又唔似天龍寺噉排餐死

續～

大阪城依d熱門景點就例牌多人架喇，今日仲有班蛋散係到排d唔知咩男團賣d唔知咩，成個感覺好毒

我係係大阪城站落車嘅，所以會先經過依段路，我一直以為係去睇紅葉，點知原來大阪城係睇銀杏，其實只要一條路兩邊種哂一樣嘅樹，就已經好靚。

依到都有火車坐，但唔知坐嚟做咩

陰天嘅大阪城，真係好柒 上次嚟係爆好天，個感覺完全唔同

咁樣，會唔會好d?

依棵銀杏應該係依幾日嚟見過最大，可惜已經謝哂咁制，睇wiki話，銀杏可以有千年命

本身冇諗過銀杏都可以咁靚，真係有少少意料之外，所以快閃大阪城依個決定都做得幾岩

走果時候又想食嘢，就買咗個吉屎味，好好味

番到大阪，六點到，去咗車站隔離果棟嘢，因為要去食魚生

依間嘢，其實係睇杜如風關西攻略介紹嘅，當然，我唔會盲中中跟佢食啦，見到tabelog都高分，我先去嘅

估下幾錢？
2800yen咋
有五種魚，唔是三文魚吞拿魚，仲有證書 ，每種三塊，好 撚 大 塊，睇圖都睇唔出有幾大，總之大到係我最後太飽夾硬食，人身真係未試過食魚生食飽呀 食到七點，已經full哂，全部都係日本人，誠意推介 好過黑門市場多多聲

食完，就搭車去京都lu，是日完

魚生好似幾正
Mark低先

一路追樓主好似好忙
又要繼續行程又要打文出相

btw繼續睇緊當有份去

完了吧

因為我知道番到黎拖拖下又唔會打 開左個頭冇得唔打埋落去嘛

仲有兩日京都行程啊

仲去邊

京都之後就番左黎喇
都話番左黎就會懶架啦
夜少少update

銀杏夾道 大阪城真係得呢樣好睇

對比起基佬城真係差好遠

劉名

1月去

好遠呀 唔知幾時先有機會去

總有機會嘅

btw 幾時出文

都話完了吧

回來便失戀了

不過 既然開始了
就好好完結吧
現在就開始動筆
希望字裡行間沒感到我的傷感吧
等我啊

續~
一開始嘅行程係神戶>大阪>京都2日>大阪>走，手快快book咗依間hostel冇得refund，所以先搞到要前一晚就嚟京都，不過都幾好，上年嚟完，真係好鍾意京都，早d嚟都幾好。

依間hostel都幾靚，由於冇哂female dorm，我人生第二次住mixed dorm，一早7點半，就有個黑鬼喺房大大聲同佢個fd講嘢，可惜我冇膽叫佢收嗲，喺床典多陣就起身喇。
天文話今日多雲，聽日先好天，所以我就揀今日喺京都市內周圍行下，聽日先去嵐山。點知，一出門口，又好好天喎，見東寺喺hostel附近，就行去睇下，睇完先番去搬行李去第二間hostel。

｛預覽睇唔到相，post出嚟睇下點先｝

費事執相 因為又要過落電話 執完又過番去電腦 俾你地睇下冇味精嘅紅葉啦

續～
咁好天，行15分鐘都唔係問題，未食早餐，就求其買d嘢飲，暖暖地，好快就行到。

其實，事前都冇睇過東寺係點，我好鍾意係plan行程嘅時候用my google map mark低哂d景點，之後先plan每日嘅行程，mark多幾個地方餐廳呀，有咩行程轉變，都唔洗臨時臨急搵。沿途見到好多夜楓嘅poster，先知道東寺應該係出名睇夜楓 不過一場嚟到，緊係睇埋先走啦。

(永遠都唔知點解打直相會up到打橫，所以你見我張張相都影打橫 ）

門口有隻神鳥，到我走佢都仲喺到

我依個入口，有棵大銀杏，行過幾間屋嘅物體，就會去到買飛嘅地方。

入埸費成800yen，都幾貴，係咁多日入過最貴嘅廟

一入去就有棵就死咁嘅嘢，原來係櫻花嚟，之後再去其他地方d櫻花樹都好似佢咁要好多嘢托住，係咪所有櫻花樹都咁廢

其實，親眼睇嘅紅葉，係冇我之前勝尾寺d相tune到咁紅嘅，而同一棵樹，都可以上面紅，下面綠，不過親眼睇都已經好靚，好有層次，好有秋天嘅感覺。

如果要入去參拜，買飛入場果時有得揀，咁緊係要俾多d錢啦，我就冇興趣入去喇，雖然睇佢個結構圖好似幾勁咁。

兜個圈又去番入口，其實都係出口，d人一車車咁嚟，好彩我早嚟姐

我見好多人都會坐底食依到d茶點，反正我又未食早餐，於是我就學佢地買番份，睇住個靚景嘆下茶，仲有個火爐可以取下暖

最後，影多幾多相就走了，因為個東寺黑蚊蚊，其實都冇咩好影。